三跑融資690億 公眾可認購50億零售債券

機管局耗資1,415億元推行機場三跑工程，計劃透過徵收機場建設費、港府停收股息，以及向市場舉債融資。機管局去年委聘滙豐銀行為財務顧問，研究可行融資方法，本月完成研究。根據該局最新提交立法會－滙豐在顧問報告－的總結，有信心機管局可透過舉債，可籌集690億元新貸款應付工程資金，建議透過多種方法發債，包括發行為期3年，規模約50億元的零售債券供公眾認購，以增加公眾對三跑項目的參與。

機管局提交立法會的文件指，滙豐銀行在報告建議的詳細融資方案分3部分，建議在18/19財政年度上半年先做準備工作；下半年開始短期融資活動，包括向機構投資者先發行10年債券，及50億元的零售債券，同時擴大現時的50億港元銀行循環貸款，至最高100億港元，應付流動資金需求。到20/21年度至三跑竣工，則建議按市況及開支狀況融資，包括向銀行取得5年期的貸款，貸款總額或達最高200億至300億港元；另外，同時再向機構投資者發行年期較短，約5至7年期的美元或其他外幣債券，發行規模最高為290億港元，部分債券建議用「綠色債券」方式包裝。
機管局指，接照計劃1,415億元建造成本中，260億元來自收取機場建設費、470億來自政府停收股息的營運盈餘，餘下690億則為新增貸款。該局強調，滙豐有信心機管局能以合理條款籌集690億資金，而目前的融資方案屬穩健可行。

機場第三條跑道（箭嘴示）；機管局早前決定經融資方式，不經立法會財委會撥款，興建機場第三條跑道；圖為三跑設計圖片。(蘋果日報)

等睇機管局破產

買唔買得過

1400億跑道
齋降不升

頂盡2厘

一定超資

起火箭都唔洗咁貴

痴撚線

肯定冇肉食

戇鳩鳩
咁似大陸蝕到仆街個個咩鐵路部既

擺明做同一樣嘢啦

10年債券

戇撚鳩, 1400億, 又掠水, 分豬肉

G特

唔好起

申請破產保護
政府注資

賺硬 衝呀

真係愛港人士應狗衝

香港好容易破產